其實八國聯軍同二戰時期義和團同德國都係衰同一樣野

用左一d本來唔應該用既野
因為佢地見到有少少實際效用, 咪以為諗到招真係work既野對付敵人囉
其實食完只係自我感覺良好 最終都係成為戰敗國

義和團為啥不怕洋槍？真相竟是服用了「興奮劑」

八國聯軍對義和團的衝鋒有比較詳細的記載。1900年6月12日，義和團在廊坊攔擊聯軍，團民「揮舞著劍、叉子和棍棒，迎著機槍的射擊越跑越近……那些年輕的男人們，明顯地處於極度瘋狂狀態，他們撒野地跑在那些瘋狂人群的前面……他們顯示出使人震驚的英勇……持續了一個小時的連續速射……他們被擊退，並確信他們已受到了沉重的打擊。」

6月14日，義和團企圖摧毀敵人的裝甲列車，遭到猛烈射擊。「但他們仍以驚人的勇敢向前沖，完全暴露在聯軍的火力之下，毫不顧及自己生命地揮著刀劍。當他們衝到最後六十或七十碼時，一挺馬克沁機槍向他們開火了……儘管盲信之徒極其勇敢……但當後面的隊列踏在前面隊列的屍體和倒下的傷員之上時，他們的勇氣喪失了，扔下了長柄叉、大刀和火繩槍，為了寶貴的生命逃走了。」這個橋段，相信看過《最後的武士》的人都對馬克沁機槍的威力有深刻印象。

希特拉是超級癮君子？二戰德軍靠冰毒「創造奇蹟」

據厄勒說，通過對數百份德國聯邦檔案研究發現，納粹德國時期許多人（既有軍人也有平民）都在追捧一種叫「柏飛丁」的藥品，這種含有甲基苯丙胺成分的藥品承諾可以治癒「懶骨頭、裝病者、懦夫和滿腹牢騷者」。

柏林一家製藥廠在1937年首次獲得這種藥品的專利權，上市後很快受到公眾歡迎。
厄勒寫到，當時人們「幾乎把它當成咖啡一樣經常服用」。
德國軍方很快注意到這種藥物，訂購了3500萬劑柏飛丁，供1940年向法國挺進的納粹士兵使用。
厄勒在一檔電視節目中談到這本書時說：「德國納粹軍隊大規模濫用甲基苯丙胺，也就是我們今天所稱的冰毒，表明他們的頭號敵人不是英國人，也不是法國人或者俄羅斯人，而是疲勞。」

「納粹軍隊想戰勝睡眠。這就是他們用這種藥的原因，而且一開始確實產生了奇蹟，例如德軍在進攻波蘭和所謂閃電戰中的表現。」
這種藥物會讓人強烈感覺到自己精力充沛、無人能敵，就像希特拉經常吹噓的那樣，激發了德軍「不屈不撓的雅利安戰鬥精神」。

甚至日本都係

1941年武田製藥與大日本製藥（日本住友製藥）曾出產市販品，以及提供必須超長時間工作的軍需工廠工人使用，故在日本本土、臺灣、及日佔區都遺留下許多成癮患者。